財長劉昆否認中國市場化進程倒退

香港電台-財經

國家財政部部長劉昆否認中國市場化進程倒退。
劉昆在北京舉行的中國發展高層論壇上被問到，如何看待有出席同一論壇的美國代表指，中國市場化進程倒退，使全球經濟面臨重大威脅。

劉昆表示，對這問題難以理解，有人一面說中國的競爭力在過去五年中不斷提高，但一方面又指中國市場化進程倒退。劉昆反問，競爭力動力來源若非來自中國特色社會主義市場經濟發展，能夠來自哪裡。他認為，問題的前提是不成立，也毋須回答所謂重大風險的問題。
劉昆指出，中國改革開放四十年以來，國家實力加強，包括經濟總量大幅度增加，人民生活水平提高。
他表示，這個實力加強的過程，是中國社會主義市場經濟建立完善的過程，任何人都沒有中國的老百姓、中國的這些幹部官員，對市場經濟的理解深刻。